[跟車太貼］軒仔校方報告之思維整合

軒媽：引述軒仔自身被欺凌既情況，包括塞耳，插眼，打腳，打頭，打面，打脛，偷文具，飛粉筆。

校方：報告指出所有欺凌心情況均不存在。具體指出全班同學都見唔到欺凌，而當值老師亦唔到相關情況。

報告中值得留意既部分：
1. 乙同學起初回答老師有否打軒仔，他說可能有，但最後改口說沒有。
2. 社工C起善一直跟進軒仔情況，後期卻轉交社工D主理，抽身軒媽的個案
3. 軒媽很早已對欺凌情況投訴教育局
4. 軒媽有不與學校合作的取態，包括自己搵社工，自己睇醫生，不同意軒仔見校方心理輔導組
5. 軒媽要求學校處理欺凌學校，若不，在報警前已表達會推上報紙取回公道
6. 軒仔插眼及刷膠塞耳事件隔一星期後發現，期間軒仔並沒有回校

屌你老母學校啲社工唔撚可信早就係人都知架啦

我無偏幫任何一方，單純係理據分析整合，你唔好咁激動

咁你前面加句跟車太貼做乜？

2-5點根本就係証明左學校無心處理事件，如果學校有能力做到，作為家長點解要自己咁煩又去教育局投訴，又要去搵其他社工先

即係學校想講軒仔係林子健

點睇隔離登有人貼左真相出黎

連蝦人果兩條友個名都出埋

係囉

你又點睇係呢度起左先?

原post：透過 HKG 分享一則貼文: 中華基督教會何福堂小學既王書浩同學你有無塞擦膠入人隻耳 葉美程同學有無插人隻眼呀？？

67，上joe登睇啦

整合你老母咩
只不過將份學校報告
(份嘢本身已簡到似活動流程表)
搬字過紙打多次字
錯字又多

軒仔家庭醫生評估過
話有初步欺凌徵兆
轉介佢去見心理治療
你又點解釋？

捉阿書浩同美程
一齊見心理、測謊
再喺cctv房三個一齊玩
大家無事無幹出返嚟
我就信一場誤會/虛構

醫生係評估情況，唔等於佢知道任何事。
我意思係你一早假定學校/老師/全班學生/風紀高低年級/社工/校巴全部都講大話去頂死軒仔。
而醫生係第三方佢一定正確，知天下事，平時仲有同軒仔一齊上堂。
你咁偏激係無討論空間

現有證據下我相信軒仔係被欺凌
而樓主給出嘅論點未有動搖我嘅睇法

個家長唔信學校既人有乜問題？

邊忽見到有結論

邊忽見到話有結論

你不如整一整你個腦先啦

一般而言，交比學校社工係最好既解決方法。出面搵人搞係幫唔到佢，因為外面社工/醫生無可以干涉校內情況活動。結果軒媽有種感覺係為左搞大件事而搞，對事情一點幫助都無。我唔係話學校無欺凌，明顯有。

但問題在於：
1. 軒媽唔似想解決問題，而係想搞大件事上報，而佢最終都係轉校，點解唔一開始要求轉班/轉校呢？
2. 如果軒媽明知學校唔做野，但自己又不斷要求學校做野去處罰果班欺凌學生，是否奇怪？
3. 學校/全體老師/全體同學/全體同學家長/風紀高低年級/全體社工/校巴全體，所以人都講大話？
4. 正常軒媽應該會認識同班同學家長、無人幫佢講兩句？

樓主收皮潛水把啦